叮咚五堅情&0995！娛百狼人殺討論(121)

《凹嗚狼人殺》是台灣八大電視台旗下節目《娛樂百分百》的一個單元，舊名曾為《94間諜94狂─天黑狼人殺》。
由於收視率高，深受觀眾喜愛及熱烈討論，並成為最受關注的單元，YouTube的點擊率多次超越百萬，因此由不定期播出變成固定單元，甚至幾乎每天播出。

逢星期一至五香港時間21:00，於娛百官方YouTube頻道播出。
歡迎加入直播及賽後覆盤。

問米佬係羅志祥
Q：為何羅志祥被稱為問米或米爺？
A：因為他是通靈系玩家，經常以問米形式通過靈媒而裸點三狼，詳情請觀看2019.08.16。
米粉請退散

基本專業術語:
閉眼玩家：夜晚未能睜眼採取行動的角色。
民及民以上：身份較好的人（民或神）。
狼殺：意同「刀」，夜裏被狼人殺死。除第一晚以外，被狼殺的玩家不能發言。
自刀：狼人自殺，用以騙取女巫的解藥與信任。
銀水：被女巫救活的人。
金水：預言家查驗的好人，或是場上已經確定的好人。
查殺：預言家查驗的狼人，或被騎士翻牌查驗的狼人。
毒殺：夜裏被女巫毒死，死者沒有遺言且不能使用槍殺技能。
槍殺：意同「帶」，狼王或獵人死亡時可開槍殺人。
認狼：承認自己的狼人身份。
自爆：狼人主動爆出自己的狼人身分後淘汰，使遊戲強制進入黑夜，讓該狼人後置位無法發言。
票死：每天入夜前場上存活者投票，高票者遭淘汰，可發表遺言。
歸票：由存活的末置位玩家歸納狼坑，並建議好人陣營將之票死。
衝票：意同「綁票」，指投票時某幾名玩家有計劃地一起去票同一個人的行為。
抿身分：遊戲一開始玩家確認角色牌後，藉由觀察表情與反應來猜測各玩家身分。
炸身分：假跳神職查殺或報銀水以測試並觀察其表情反應是否像狼人。
丟水包：首日前置位對重視的後置位發言施加壓力，以製造話題。
擋刀：假跳某神職，降低該神職被狼殺的風險。
退水：承認假跳身分。有時被用於宣告退選警長。
聊爆：發言積極但內容或邏輯貌似狼人。
扛推：發言積極且企圖票死好人，被視為狼人的一種表現。
划水：發言內容過於簡略，快速帶過並且未積極尋找狼人。
跟風：發言跟隨其他玩家，未積極提供自己的看法或觀點。
踩：發言時指出某玩家的發言和狀態不好的地方，而懷疑某玩家可能是狼人。
祼點：在第一天沒有資料情況下發言時便點出自己認為是狼人的玩家。
狼坑：發言時列出自己懷疑是狼人的玩家號碼。
容錯率：表示狼坑中某玩家的狼人可能性相對較低。
輪次：1.指遊戲進行時雙方陣營的領先程度。 2.本輪會被考慮票死的玩家。
跳：意同「拍身分」，宣稱自己是某神職或平民。
假跳：不是該身份的人自稱是該神職或平民。
悍跳：狼人假跳神職。
對跳：兩人以上跳同一個神職。
狼互咬：兩隻狼人刻意互踩對方是狼互相攻擊，以誤導好人相信二人並非同伴。
倒鈎：狼人為隱藏身分，故意做出支持好人陣營的行為。
場外：與玩家發言、表情、投票等遊戲本身無關的因素，如夜晚的動靜。
交牌：指狼隊已自知無法獲勝，選擇投降提前結束遊戲。
警下：未曾起身競選警長的玩家，有選出警長之投票資格。
上警：起身競選警長的玩家，無論是否退選，皆無選出警長之投票資格。
警徽流：警長事先宣告未來警徽流向，以便警長死亡不能發言時能透過警徽傳遞驗人訊息。
撕警徽：警長被淘汰時不移交警徽。

網友推薦集數：
Youtube 懶人播放清單：
1. 2018.08.20 風田名言出處
2. 2019.06.07 可能是史上最氣的一集
3. 2019.06.21 警長局+高玩紀卜心
4. 2019.06.28 上帝視角+高玩配置
5. 2019.08.02 上帝視角+警長局
6. 2019.09.23 娘娘槍+到底是誰兵變我出處
7. 2019.10.03 鋒澤舞狼出處
8. 2019.11.18 陳零九單人大戰三狠狼
9. 2019.11.29 素人潔米跳神擋刀
10. 2019.12.27 狼王自爆放生女巫嘅結果 (見面會)
11. 2020.01.14 搞笑唱歌局
12. 2020.01.20 小狼扮豬食老虎搞笑英文局
13. 2020.02.06 獵人假穿女巫帶啱風向
14. 2020.02.12 邏輯型狼高玩完美帶風向
15. 2020.02.21 愛神嘅正確玩法
16. 2020.02.25 三狼高玩完美分工秀全場
17. 2020.02.26 (1)騎士前置位發言直接抿中三狼(2)歡樂獵人局
18. 2020.04.14 三狼完美分工 狼王操作carry全場 (石像鬼/守墓人局)
19. 2020.04.15 兩狼裸露 最後一狼力挽狂瀾反敗為勝
20. 2020.05.27 完美估中狼隊劇本 紀走心舌戰晉賴友誼筆記 (十二人警長局)
21. 2020.06.02 狼隊精準刀民反敗為勝
22. 2020.06.19 最強遺言家扭轉乾坤 狼王自帶石像鬼功能 (季冠賽)
23. 2020.07.07 冇上帝視角愛神局 狼隊首次屠城成功
24. 2020.07.27 狼兄狼弟大反轉 偉晉反常理操作竟奪MVP
25. 2020.08.05 狼弟準確下刀 查個毛查到完場惹意外戰果
26. 2020.08.14 偉晉反金變髒水 四狼上警衝鋒屠神 (十二人石守局)
27. 2020.08.26 狼王帶巫屠神局 平民跳守逆轉勝

凹嗚狼人殺數據整理
玩家、局式、勝率數據：

每個post都有人問嘅八卦FAQ：

W0LF(S)五堅情為凹嗚狼人殺延伸出的男子團體，由顏值擔當邱鋒澤，主唱擔當黃偉晉，舞蹈擔當賴晏駒(小賴)及RAP擔當陳零九、婁峻碩組成，團名Ｗ0LF(S)是以他們的名字：Wayne,09,Lai,Fengze,Shou 合併而成。
團體成立的契機為偉晉跟鋒澤於獵人局2019.09.23創造出「到底是誰兵變我」的金句跟情節，從而誘發創作第一首歌「兵變」的靈感，接著鋒澤先後邀請零九，偉晉以及小賴一起合作而組成W0LF四堅情。
2020年4月，娛百製作〈叮咚五堅情〉，Rapper婁峻碩(Shou)正式加入成為五堅情。

陳零九與邱鋒澤融合遊戲和音樂，創作狼人式情歌
《天黑請閉眼》

《天亮請睜眼》

《絕對發言》

W0LF四堅情《兵變》

W0LF四堅情《速食愛情》

W0LF(S)五堅情《All Day》

其他常玩合作歌曲 Playlist:

娛百環節《叮咚五堅情》:
五堅情2天1夜的宜蘭行程，將5人私下吃、喝、玩、樂、睡真實私下面貌，完整呈現在螢幕前。現已播放完畢。

Inside Joke及人物關係圖解釋：

師父零九救我(0995)
高玩零九及大師兄鋒澤透過重播覆盤以前狼人殺，指導新手玩家如何玩狼人殺。
每星期六晚上九點娛百YouTube播出。
Youtube Playlist:

基本專業玩法
Q: 代丫頭問：為什麼狼王第一天出局不應該選擇帶預言家? 什麼時候可以考慮帶預言家?
A: 一般娛百十人局不應該選擇帶預言家。首先,預言家是可以交由晚上狼殺時間由狼同伴在屠邊時作決定，無需在日間決定。
其次，帶外置位帶中女巫的話可以讓女巫無法開毒，減少一輪次毒殺狼。若帶中第四神或三民其中一民,都有助屠邊勝利。
狼王帶中獵人是以上最為不佳的結果，因為獵人有機會開槍追回輪次，但鑑於第一日資訊不足，獵人可能選擇壓槍，這也是有助狼人屠邊。
狼人可以考慮帶預言家在於預言家是警長擁有警徽下，帶預言家可以讓警徽流無法發揮最大作用。

Q: 為什麼被預言家發查殺需要拍身份?
A: 儘管你作為好人知道自己被狼人預言家發查殺，但外置位其他人仍在分辨真假預言家。誠實地拍身份是最有效讓好人得悉你身份及判斷預言家根據。
被查殺牌可為視野最清晰的一場牌，需要努力表水、點出狼坑及為真預言家號票將狼人放逐。
不拍身份會被視為民及民以下，從而可能被放逐,令輪次落後甚至拉垮好人陣營。狼人被預言家發查殺亦需要拍身份，點狼坑，除非你打算自爆。

Q: 警徽流點玩? 咩叫雙金撕警徽 雙殺外置位?

預言家第一日唔跳嘅後果：
2019.09.05 | 2019.09.06 | 2019.09.30 |
2019.10.24 | 2019.11.13 (冇上警) |
2019.11.18 | 2019.11.19 | 2019.11.22 |
2019.11.25 | 2019.12.12 | 2020.01.08 |
2020.02.11 | 2020.02.12 | 2020.03.17 |
2020.03.19 | 2020.08.05(+雙狼羅漢跳)

私心置頂

沁B臨時政府

咩時間都開到po

好突然爆左post

決定開新po 就去瞓了
受到好大衝擊

Nplm 沁b

新po用沁b留名

sideside呢
等緊佢個爆料

私心置頂好正

深夜nplm辛苦茶茶今日冇得瞓

冇睇陣就爆post

真係cap定一陣佢又del

哦原來有人講曬
睇嚟完全唔使浪費心機去同佢理論
反正佢就係真理

趕走唒啲理智粉
本身已經唔記得呢條友

唔睇一陣我又嬲9

公眾人物的確係有社會責任
尤其睇完見面會知道有咁多小學雞fans
講真果句 真係好容易造成網絡霸凌

哇屌 又一秒辣着我

佢真係cls
出少句聲會死咁
講真你唔好怪個粉絲老豆老母生佢出嚟

留言斥責
斥責會道歉咩

lm

lm起身又已經開咗新po

起身冷靜返
但好眼瞓好餓
但做住晉黑一排先

噚晚22po過 但應該冇人有心情理
PO多次先 原來婁婁拍過咁多次拖

O9....

後面瀨屎都幾好笑

O10先啱? 9個ex喎

Lm

阿煩係第9任女友呀

睇錯條問題添

兩狼裸送..

食住雪糕玩係咩玩法

澤仔隻鞋 真係認腳臭

如果出小7 小7係真狼王嘅話 而又帶走到女巫就唔同講法
至少偉晉可以留到下一日朝早先會被投走

小7可能狼弟..
唔係的話自爆都可以

娛百狼兄唔係唔可以自爆?

竟然仲有機會玩番以前遊戲王啲game

佢狼兄應該唔會扮狼王啦..
狼弟反而有機會

又係路過入嚟，見到偉晉單野咁轟動，追返上個同今個post
其實今次真係得佢班腦殘小學雞死忠撐得落
其他明眼人一睇就覺得over太多
尤其係睇到佢叫人投胎嗰度
心諗，一個藝人係應該咁講野㗎咩
叫人去死喎，我同人嗌交都唔會咁容易就叫人去死啦
（叫林鄭同班警犬去死就用得多）
然後仲要repost自己鬧人個story覺得自己好啱
人哋好聲好氣同佢講返件事佢又起晒鋼公審人

但我認真地覺得佢有躁鬱，尤其係睇完佢repost嘅story，鬧人嗰時哄到咁埋、睜大隻眼個樣，嗰種極度沉醉喺自我嘅樣，我覺得好恐怖
可惜佢應該似係一聽到人哋話佢有精神問題就又會起晒鋼
我係真心關注佢精神健康，佢哋好多時就係抗拒畀人label而唔去求醫，但at least搵個心理諮商傾吓都好吖
希望佢冷靜落嚟去睇自己琴日嘅言論會覺得自己過分咗
正視返自己嘅問題

連我依啲淨睇狼殺唔太睇藝人周邊野嘅人都睇唔順眼
應該轉個頭就忍唔住dm偉晉講返件事 非屌嗰隻
係咪有巴絲已經忍唔住同佢講咗幾句
我自己覺得應該都會有幾多人睇唔順眼已經dm過佢（唔泛指依度）

密都唔加了，最好佢睇我哋嘅討論添，大家都係為佢好
晨早流流抄返起件事講唔好意思，追post見到琴日大家都好嬲，但我追唔切所以依家先入嚟搭兩句嗲

記得愷樂愚人節嗰集又係比人呃係咁爆頭

大家可以準備今集YouTube洗版

佢應該更加覺得自己講得好啱 同佢唔同意見嘅全部都係無腦酸民

繼續有恃無恐總有一日出事

我覺得將怒火發落佢經理人都幾唔錯

一起身見到佢經理人ig段嘢就覺得同佢講咩都嘥氣
Fans撐佢都算 經理人都無腦護航
真係仆街唔好喊 係佢自己揀

明星d公眾人物論概念, 都係建基於經理人點教佢
咁佢嘅公眾人物論出問題出成咁, 連帶阿仔都會出問題lo
慈母多敗兒

仲要quote我suda段3A
真係平時懶我都忍唔住要dm屌佢

靚湯忍唔住出手..

Agger

哈哈，佢兩個d關公技巧是在哈囉
兩個真係唔識㗎喎
唔理都算仲要repost
成日話9人正義魔人，佢講嘅每一句都係回力鏢

話說有冇人睇晒琴日黃大爺成段直播，有冇個小總結
因為琴晚太攰本身想0000訓最後為咗睇佢都0200先訓

Btw 黃大爺琴晚好似del走咗兩個story

佢覺得自己咁有道理佢做咩要del story
係無做錯嘅廠商路人見到都會支持你㗎
洗乜del呀

22教左我
都係利益當前。。。

講真個個人都有eq低嘅時候
但係都係同朋友呻下就算ga la
如果同fd咁講我完全唔覺得有咩問題lo
因為冇fans 知
但係佢咁公開咁追住屌就唔撚啱

其實佢係咪話佢私人facebook都已經講咗一次(?)
係咪同frd圍爐唔夠 仲要同班fans圍多次嚟尋求滿足感至夠???
講真平時呻都唔會當街同人呻 俾咁多人睇我發脾氣都唔好睇啦 不過佢呢啲真係少數例子
追住嚟屌真係

quote人偶像啲嘢仲要用錯
不過我相信佢都係當我酸民

無所謂啦，酸民反而唔會俾佢鬧
粉絲就會俾佢屌到上天

我話Q知佢捉住佢啲fd
坐監式發脾氣呀
都唔知咩心態先會開live 咁屌
個fans 冇追住係都咁
追住的話係咪叫曬啲妹妹踩上門呀

純9up
佢每次鬧人都要強調自己「我係好有道理先會鬧人」「我三觀好正」
其實每個人同人鬧交，都會覺得自己係最有道理個個
但亦唔係每個人都要將呢句當口頭禪咁講出黎
我覺得如果自己有道理，係唔需要不斷提呢句

又明明之前都已經係自己fb鬧到個個朋友都知道
但好明顯就係唔夠 好想要其他人認同自己係鬧得合理

我自己覺得，佢不斷講呢句&要搵fans幾千人一齊圍爐
係因為佢都會不斷懷疑自己，但又真係好撚嬲
所以就當壯膽，催眠自己最有道理，要公開出黎比其他人都support佢嘅道理，佢先唔會陷入不斷懷疑自己嘅自卑裏面

唔知有無人會有時同人wtsapp 屌第二個，屌到唔忿氣跟住又要拎出ig story屌 其實根本d followers都唔多會覆你，但你就係覺得「越比多人知，先越發洩到個怒氣」
只係佢係公眾人物又再升級一步變開ig live

我覺得佢係懷疑自我到極點嘅人....
maybe佢覺得好難得建立起一個，自己都有自信嘅風格eg寬褲、浮誇大嬸
跟住一野比人挫返低叫佢改路線，咁佢可以走咩路線，佢係娛百嘅價值同角色係咩野？不如Quit Job啦係咪咁講?
(雖然個個fans又係唔用腦先會唔小心踩中佢死穴)
三個主持但又一味叫前任、玩又玩得唔叻，連唯一特色都比人踩
所以佢個下會火遮眼用殺父仇人黎比喻

我唔係話佢鬧人鬧得好合理，只係想講成件事好反映到佢對自己無自信成點

其實如果佢真係對自己d寬褲or whatsoever 好有信心
根本就唔駛圍爐取暖

愈自大既人內心愈自卑

佢係懷疑自我到極點嘅人 好認同
攞寬褲單野嚟做例子
我相信每個人都會畀身邊嘅人笑你嘅時候
亦有懷疑自己嘅時候
可能你著咗某啲好柒嘅衫 但自己覺得好靚
唔知大家會點啦 但如果係我畀人話：喂你今日件衫唔襯你喎 我會答：係咩 我覺得幾靚吖 下次唔著囉 咁
成件事都係普通對答就會完
會懷疑吓自己 聽吓意見 然後啱聽就聽吓 唔啱聽就講第二樣野

咁當然啦嗰件事所有身份都唔同 偶像同fans
上次個fans都係好平和咁同佢講佢著得唔靚 佢又起鋼公審
其實佢知佢做任何事都冇可能取悅全世界㗎喎
但佢又好似想所有人認同佢咁 佢好想得到好多人認同
因為依啲認同可以幫佢建立到更多自信

真係唔係幾接受到個經理人都覺得佢冇錯
佢story 前面嗰段日劇我唔知咩嚟啦冇睇過
但我諗佢想表達嘅意思係佢覺得個fans 明知講啲咁嘅嘢會傷害到人都要繼續講
冇諗過會對人造成傷害

其實好想問佢係咪同緊阿晉仔講
你地都知講呢啲說話係會傷害到人係唔啱
但你地選擇用嘅方法係更極端更變本加厲
人地鬧你一句你鬧返人地兩個鐘

「思考有多麼重要」
係 思考係好重要 我都覺得留言嘅人要停一停諗一諗
但你開live 鬧人之前有冇停一停諗一諗呀
好明顯冇啦 鬧人嘅說話係幾咁衝動幾咁傷人

最誇張係連盈瑜姐都覺得個fans 係公審緊佢
想請問知唔知咩叫公審
公審係解公開地審判
請問你覺得一個普通人喺一條片下面千千萬萬個留言中嘅其中一個留言係公審
定係一個藝人喺自己嘅社交平台度喺5000 人面前直播鬧你係公審

原來呢啲叫做正義
我真係長知識

其實真係好撚無知

兩個都理直氣壯咁強行扭曲公審同正義呢個詞
就算佢真係覺得段留言已經傷害到佢心靈
咁佢又有冇諗過自己啲用詞仲過份 仲唔當人係人

嗰個日劇係講網絡欺凌迫到一個女仔自殺
諷刺嘅係黃偉晉同佢個經理人就係做緊呢樣嘢

唔講喪鬧岩唔岩先

兩仔乸都覺得個個comment好似一把刀咁隊落去隻手度
好多fans都覺得係

但我地呢面覺得根本就無咁誇張
而佢地又唔理性解釋點解個comment咁hurt佢
我地都永遠唔會明架
一味話it hurts it hurts
但唔解釋唔教育why it hurts 只係情緒性字眼
下次又係有fans咁樣hurt
係咪台灣人一早明哂得我地唔明?

Dcard風向都係撐佢... 究竟係我地價值觀有問題定點

兩個加粉絲連被害者同加害者都未分得清
就恃住自己人多聲大就將佢合理化
我真係理解唔到

所以佢一開始就打佢落酸民呢個位 黎合理化自己所有行為
酸民大家都覺得係壞人 所以佢點鬧都係啱同正義

我見dcard有零星post講緊偉晉呢單野

但係我見幫偉晉既論點都仲係圍繞住酸民文化
可能佢地真係覺得先撩者賤就唔要怨人點樣反擊
之但係冇人focus on作為一個藝人咁樣鬧人
有乜野正當性

台灣正義魔人多
而且捉唔住個point係咁用稻草人
用啲你唔可以話佢錯既道理打
但事實上係唔make sense

佢係將所有對酸民既憤怒發洩係一個人身上
咁樣做除左催毀一個人既心靈
對整體文化冇任何幫助

話佢係酸民就點鬧都得

佢哋嘅價值觀扭曲曬
成個態度俾人感覺好自我
總之而家係你踩親我條尾在先
唔理你本身有冇惡意 我淨係知你搞到我唔高興
我大條道理十倍奉還
就算我係公眾人物會搞到你俾人圍插又好點都好
你留得言就預咗啦

Cls 個fans 段留言個態度係無可否認地寸 但係佢絕對冇人身攻擊 之後佢都有到道歉
況且yt cm 有咁多個 唔係每一個人都睇到果段留言 如果佢唔係開live 我唔信有多個5000個人見到呢個留言

但係反觀

黃生開live 我肯定多過5000個人知道呢件事
佢仲要公開叫人投胎 呢個唔係人身攻擊？

黃生同佢經理人成日強調公眾人物論
但佢始終唔明公眾人物嘅影響力
咁多小朋友睇住 以為有咩事同人有爭執就要上網開live鬧人 佢真係嚴重教壞小朋友
大家一齊起哄鬧 呢啲仲唔係網絡欺凌？

yes 睇埋台灣個d 討論
比人打做酸民就萬劫不復
no justification is needed直判死刑
而有人肯判酸民死刑直頭大快人心
不過咁，如果唔認得個個acc係fans
第一時間都會覺得個個係酸民，應該唔會覺得佢無辜啦？
而點樣鬧人先叫有口德，似乎又唔係台灣佢地d concern

試下貼佢直播啲cap圖 見佢咬牙切齒個樣我諗無人覺得佢正常

巴打我覺得你太睇得起台灣人

cls連開po嘅人都比人講成係酸民
係晉妹個世界到 已經容不下任何批評佢嘅留言

明明句cm得勁少人睇到
佢開咗live之後個個去圍觀加把口 本身冇事都變有事啦
屌 到底邊個公審邊個啊

好似係認定咗你意見同我唔一樣 你就係酸民 所以我點鬧你都得
係你話我先咋 所以我人身攻擊你 叫你投胎都得

有啲台灣人鍾意打長文但係論點唔make sense

喺佢同班fans心目中可能要去到100%盲撐先算係fans

唔知點解兩母子都可以屈係個fans公審佢
你做得明星 今集有鏡頭 喺留言討論下你唔係正常㗎咩
做得明星做預咗會俾大眾討論你喺鏡頭前嘅表現

頂 好想搵返嗰個fans
同佢講香港連登好撐佢
唔係個個都係黃生冇腦粉
而家真心驚佢情緒不穩

神邏輯
同狗壓力大打人論差唔多

係台灣人心目中 係咪持相反意見就係酸民
救命 真係睇到好激氣
點解啲人咁多歪理

台灣d酸民文化太傑出搞到聽到酸民兩隻字就起哂槓咁
惗惗下香港根本無呢個term
根本唔會講兩句就話人hater
算啦算啦

民智未開

係 試下香港藝人真係咁樣講
一定剷佢收皮

完全理解唔到點解個個都直接當咗佢係酸民
係咪我哋對酸民嘅定義同出面世界有太大出入

原來今集有鋒澤

其實係咪講到底係台灣人同大陸人一樣都係咁玻璃心
所以人地講兩句都話人係酸民
香港啲明星夠係咁俾人話大㗎啦
而家仲要有埋政治批判但都冇人會好似佢咁出嚟屌人

嘩條友真係冇得救 好心dm佢同佢講道理
好似全世界得罪咗佢咁覆我 搞唔掂

你點同佢講

原來比佢blk埋 屌on79

晉妹真係好過份

饅頭真係好勇
辛苦你
算啦其實真係覺得可以放棄佢

抱抱饅頭

係呢度圍爐算
同佢講道理佢只會覺得你係大愛道德魔人

唉 辛苦哂...

饅頭依家有咗官方認證黑粉稱號

我同佢講 藝人係有影響力 所以唔可以咁樣針住一條友屌
一嚟你班fans會學你屌人造成網絡暴力
二嚟你班fans會覺得有乜柒都屌人就得 變咗惡性循環
我建議佢以後鬧人 OK
但請唔好針住一條友嚟鬧
你可以直播鬧所有酸民
同埋諗下如果佢真係你fans佢有咩感受

結果佢覆我點解要怪佢先唔怪條友先
我就係同酸民一模一樣架啦
你鍾意做正義撚冇人阻你

我本身對琴日件事冇咩嬲 單純想提點下佢
咁講法我唔變黑都唔撚得啦戇撚鳩

大家一齊Like 爆
唔係一陣佢又俾人公審啦

辛苦了佢唔聽就算 我地知道唔正常嘅係佢就得

屌
嗰個人可能真係錯咗先 但變個發大件事嚟搞係邊個
好嬲

難得有正常人
上去like爆佢

exact7ly無啦啦比人當酸民咁
依家比起嬲 我係覺得佢無藥可救

Like咗 好驚佢陣間又俾人鬧係酸民

決定陣間得閒reply嗰個cm 雕琢下啲文字 費時佢以為我又係酸民

其實次次都小學雞嗌交咁根本對牛彈琴
分分鐘搵個真・小學雞同佢嗌交嗌到佢爆血管佢先明
辛苦饅頭

其實都唔洗expect救到佢
佢30幾歲人仲係呢種思想都改唔到
連最應該改正佢嘅經理人都撐到佢咁
我哋呢啲酸民講乜都無用

一齊reply個comment撐下佢 最多一齊俾人公審

會全部被屌係正義魔人

尋日啲a/c 請出動 酸埋酸民囉

一齊推上去

點解佢地咁鐘意話晉仔個d浮誇叫效果
之前駁22個班又係
都係個句 咩都叫效果就戰無不勝
屌你老母生滋狗...講笑咋！
小學雞咩

以為係NMSLese出征

Liked!!

突然ytb竟然變咗有理智嘅地方

敢恕不敢言嘛有時

呢排忙咗 冇太留意發生咩事
有冇熱心人士提供懶人包
雖然望咗幾眼都大概估到

你估到就算了 打完d人又嬲多次

你開前一兩貼媒體mode 就知

噚晚有人留言話晉仔玩狼殺玩得差叫佢改下玩法
語氣係有啲倔 偏MEAN嘅
跟住晉仔就覆咗一大段字話佢狼王呢個玩法絕對冇問題
嗰個人之後都有道歉 仲有句唔求原諒 淨係想佢唔好嬲咁耐
之後晉仔就直頭開ig live公審佢
仲話佢係扮fans 同埋既然佢都講明唔求原諒就可以繼續屌
但佢啲用字過火到直頭叫人去投胎
詳情可以媒體模式睇返啲yt cm同佢個恐怖樣

同埋佢仲有不斷repost story唔覺得自己咁鬧個人有錯

見到偉晉live個樣 CLS

已reply 求like 推上去

我尋日睇用電腦只聽聲唔睇畫面.
好驚呀大佬.

感謝一一
雖然話估到佢遲早都會出事
但呢一刻都唔知點講好
只能話佢真係要休息吓

佢不如去睇翻個live先講「不傷害他人」
黃偉晉個live嘅發言都叫無傷害到人定係只要佢覺得嗰個人係酸民就唔洗當係人鐘意點鬧就點鬧
點解佢哋由頭到尾都覺得我哋係屌佢開live鬧人 無人講佢喺個live入面嘅態度用詞
我想話你係鬧得啱嘅唔會到今日都咁大迴響 佢都唔係第一次啦 又唔見之前咁多人屌佢

偉晉on撚柒尻真係
做藝人做撚到佢既款，死撚左佢算
呢d人如果比佢紅得起就煩了

小賴救下佢啦

佢自己都識講惡性循環啦屌
佢身為一個公眾人物同成年人就做S T O P嗰個啦

Between 你地依加覆佢，佢一定會睇到
Caz he is online-ing

真係返去做嘢了 為咗佢搞到做唔切嘢要ot好on9

其實人哋都道晒歉 佢仲想點 係得佢自己一個仲係咁追住黎屌咋嘛

等我地呢啲廢青黎

走火入魔Feel

佢係咪已經痴q左線

唉屌今朝一起身真係好希望琴晚係發左場夢咁

我一直扮工幫手
晏啲要靠你地了

取自某粉專

開戰喇

佢一撚定唔會
依加咁撚多人撐佢

佢就係覺得要咁樣

大佬 鬼撚知你d地雷喺邊撚到 on99

我再講多次
條友係話佢玩得差 =/= 係酸民ok
婁唔知頭唔知路就唔9好出聲

唔通我比cm 俾個藝人 我都要事先聲明我係佢粉絲？！咁佢先唔會屌我？！

呢樣唔適用於黃偉晉身上
因為只要你激嬲佢 佢話知你邊位

台灣post個個都撐佢

都唔知我係弱智定佢地on9
越覆越燥 搞撚清件事未
出去食個飯冷靜下先

呢個樓主抵俾人話
講到明自己未清楚咩事但黑特咗先

錯啦 即使你表明自己係fans 只要你同佢唱反調 你就係酸民

第一條友仲要話睇風向決定企邊邊
了解咗件事再自己用個腦諗下啦

係
連原本個留言都未睇過學人開PO
實俾其他人屌到反艇啦

唔係好對路wo 不如大家/搵人 講出個重點俾小賴/09師父?

唔好搵啦 佢地想幫私下應該會講

唔好意思想問下偉晉講咗啲咩，可唔可以大概講講？
我有追post，但太多飲食話題，我唔係好揾到發生咩事……

應該要前2個post
你用相片模式搵會搵到一大堆

依加係咪全世界都以為條友係酸民
我當佢唔係粉絲
佢最多咪路人，點撚解係跌咗落酸民個catalogue?????
如果你哋真係鬧啲真•酸民，我拍手都嚟唔切
你嚟鬧個路人（粉）都唔去鬧下面d酸民？？？？？？？？

#540

其實講真酸民撚會同你道歉咩

因為惹佢生氣 講嘢唔啱佢聽 所以就係酸民

好撚想知佢地對酸民嘅定義係咩

唔該你

持相反意見=酸民

睇黎香港人同台灣人既價值觀差太遠
我地普通一句說話就係酸

咁佢地身處係咁自由民主嘅國家真係浪費哂

講野唔岩聽
同狼殺一樣 狀態>邏輯

係只要你持相反意見就算你無人生攻擊你都係酸民
又或者係只要你偶像define佢係酸民咁佢就係

即係等於呢個垃圾政府

對包容唔同意見能力低到咁真係可惜

講嘢太直接令到佢不滿就會定義做酸民
應該係咁

搵乜鬼 成班fans當正自己同人好熟
老實講 唔鐘意咪脫粉婁都話佢哋預咗㗎啦 一個二個睇套綜藝就當人神咁拜又當正同人哋好熟
其實就算今次晉真係走出嚟道歉 分分鐘背後都講緊你哋班粉絲on9兼無聊 唔係為咗賺你錢都唔會出嚟道歉所以算啦 根本人哋無中覺得自己無問題 就算逼到佢唔出聲又點

真啊

出現了

佢啲point又真係幾奇特架喎

留言果粒fans係酸民 呢個前設已經站唔住腳
後面啲說話先唔講岩唔岩
都係based on果個fans係酸民既假設
如果個fans唔係酸民咁成篇野都係廢

退一百步當果個fans係酸民
公眾人物都要為自己既言論負責
既然偉晉咁落力diu返個小粉絲
但佢都要承擔返佢發言既責任

同埋一刀三刀呢啲鬼係point
正當防衛? 呢個要你有生命危險先成立架喎
唔知佢痴左邊條筋
攞啲黑社會斬人咁既比喻support自己

又del咗

係
歪曲人地意思
提出相反意見=別有用心 想佢死
淨係同自己友圍爐
無限放大自己先係受害者
好撚失望

彈出彈入

哇 我真係屌出嚟

長知識了
原來咁都唔叫搧風點火

我諗唔洗升到呢個層面
應該好多人唔係咁諗 只係唔知同唔想花時間係呢d 事上
我係台灣既朋友對娛百狼人冇興趣 咩五堅完全冇留意
同埋要考慮埋呢個節目 呢班人既受眾有bias 唔係全面既sampling

其實依家都好清晰見到台灣個面主流風向、惗法係咁樣，
我地隔岸去話人「錯」，其實係台灣人心目中，我地咪又係「錯」？
同唔同文化嘅人相處交往實有好多位踩中你道德價值
只係當初惗住追星/睇個節目唔需要惗咁多呢d野啫

老實講，真係晉仔/盈瑜姐一個咁惗？定根本係成個社會文化都係咁
咁我地帶咩風向？有咩用？
好似婁婁覺得先聊者賤，咁可能真係90%人都覺得先聊者賤
呢d都係價值觀嘅一種，咩野係「對」咩野係「錯」

純綷覺得，如果頂唔順佢地d風土民情係咁，就純睇娛百算lo
唔好惗佢地本身為人係點lo

好似小學雞鬧交

哇咁講野

小朋友齊打架

岩岩search人身攻擊都見到呢張圖
好多人反駁人地雖然冇粗口
但係實質上冇focus落件事而係
直接攻擊個人

我都已經廢撚事再理言又留過 dm又dm過 佢聽唔聽佢嘅事 如果遲啲造成啲咩都係佢種下嘅因
下次咪再quote我suda啲戲

係呀講唔過人話人「你就無朋友」咪叫人身攻擊
人地鬧你十句，你可以鬧返兩個鐘
哪來那麼多論點？大部份都係個d說話黎架啦

盈瑜姐成日鳩quote d日劇日本明星野 有時都幾忟
用日劇d大義凜然野去駁人
一時又企係道德高地，一時又打泥漿摔角你跟我作對我就跟你拼死了
玩哂啦

道歉鬧唔鬧呢d就自己覺得啦
但係鬧人 『投胎』我完全接受唔到
人地鬧你d咩你要鬧翻人投胎？？？

大學有讀過logic 發現兩樣野

偷換概念 稻草人論證 人身攻擊
真係成日係日常出現既logical fallacy

仲有類比論證係logic上根本唔make sense

小編可能唔止一個呢

佢用字上應該係令人最唔滿意
算啦 唔想再諗呢樣嘢破壞自己心情

辯開論嘅人會明
但幾時會見到有呢d咁高質嘅討論 連哲學系d人筆戰都未必做到
唔要求佢地係金字塔最頂
只係都唔係最底

其實到底佢地係點定義酸民 係咪講左唔岩聽既說話說要比你地呢啲所謂既明星追擊 如果果個根本唔係酸民咁佢成篇野都係bullshit 不如搵人send果個fans以前既留言比佢問佢點睇？

其實係
低端發言先會人生攻擊
睇同打咁耐辯論都未見人講唔過就攻擊人

我真係理解唔到佢哋啲諗法
你比人斬一刀你就可以回斬三刀
人哋語氣差mean到你你就可以咒到人落十八層地獄

自己覺得既然係咁 就唔好用呢個ac
可能我自己執着 但用得呢個ac就要負起責任

哇個central point比佢換晒
換到唔覺佢係comment 緊呢件事

台灣人定義酸民同我地定義唔同 咪就係最大分歧
又鳩黎類比下
例如我地覺得starbucks藍wo，永不超生啦
但同外國朋友講，佢地會覺得對餐廳唔應該咁低容忍度
同樣地
佢地覺得講左個d說話等於殺人父母
理得你本身咩心態咩身份買左一千隻碟，你講左個句就係酸民永不超生
我地都會覺得，下點解要咁低容忍度

算啦 隔硬同佢哋拗都改變唔到佢哋諗法
雖然係婁自己衝出嚟先 但唔覺得DM佢企圖改變佢諗法係一個好嘅option

頂好似我屋企阿媽咁

其實一句講哂 佢嘅心態就係你鐘意就睇 你唔鐘意就走
你唔洗苦口婆心教佢 就算佢唔識玩狼殺 都唔係由你教 佢有一堆朋友教佢 完全唔知班粉絲有咩好操心 睇場綜藝又叫人老公又當正同佢哋好熟係朋友咁 就好似當年青峰俾人叫峰姐咁 平時藝人朋友叫開 班fans又跟住9叫 最後班粉絲就俾人鬧 根本藝人無打算同你做朋友
偉晉脾氣係大㗎 我唔係佢啲死忠粉 最多覺得佢平時浮誇好搞笑 見到佢脾氣大都淨係覺得嘩佢脾氣真係好臭所以好心你哋咪咁上心 鐘意佢嗰時當人神咁拜 發覺佢有咩缺點就當正自己係佢阿媽咁誘導佢 我係班藝人都笑你哋on9啦

sosad
鐘意就睇 唔鍾意就走
係咪姐係淨係可以讚
唔鍾意既er都唔准er 要調頭走先得

sorry搞清楚先 我都唔算係佢粉絲 單純好感佢
會睇五堅情 會睇狼殺嘅觀眾only

同埋你要知道狼殺藝人強調過好多次
教佢地玩狼殺嘅留言佢地係會睇
所以你所講咩靠班兄弟教就得係唔成立

同埋今次重點係作為一個偶像 你搞到真係飯隨愛豆呢點係錯
唔係話關我咩事 係佢作為公眾人物有錯就要比人講
佢仲有責任做粉絲嘅榜樣
咁點解問米要比人鬧呀 個個好似你咁嘅心態咁佢都冇錯啦
咩「私生活關你叉事咩」 搞清楚佢係公眾人物 唔係普通人
佢係正常人可以嬲 但唔代表佢做嘅事冇影響力就乜都得

算啦 放棄個偶像啦

我真係冇咁好心情仲同佢講想睇咩新主題新角色

投胎*

屌

討咩論咩 討論完都係咁

Mean but true 呢啲係追星一定發生嘅事 我都覺得粉絲冇必要糾纏太多 不過我唔算偉晉fans 係可以講風涼話嘅

成日叫人比意見有撚用咩
意見接受態度照舊

oh thx

鋒澤太錫fans
偉晉又太EQ低
佢兩個可唔可以中和下

不過講真要鬧都係婁同09鬧先啦 呢度啲人平時淨係笑9佢兩個女朋友 又成日望佢哋分手 講到呼呼好似阻住鋒澤09咁 仲要前幾日喺呼呼youtube留言玩膠 完全唔理人感受 又話咩呼呼因為09先有人識 咁又點 人哋就真係佢女朋友 日日返屋企見住一齊瞓嘅女朋友 一係就話凡凡又肥又矮 呢啲又唔係人身攻擊嘅？成日當正啲明星係自己老公 當正同人好熟 咪撚咁上心啦

我去左la

我地有去佢地ig, yt笑佢肥矮人身攻擊咩?
好撚心你咪當正同人地好熟咁幫人出口啦
咪撚咁上心啦

原話送翻俾你：咪撚咁上心啦

講到我好似去你yt 留言咁wo
莫非你係真呼姨？

邊到有成日望佢分手
我好期待佢地結婚架喎

追完post，突然之間覺得香港既年輕人真係好高質
希望有人點得醒偉晉啦

呢件事根本套唔到落去今次到
一個ytb公開留言 擺明會比偉晉見到 而偉晉開live都係全世界見到
另一個係連台灣人都唔識睇嘅連登 仲要基本上加密晒
根本唔會預班藝人睇到 就好似平時grp chat咁
你可以唔gur 睇唔順眼嘅 但一件事還一件事好wo

應該冇乜人係仲打算點醒佢
反正無人有資格叫佢做乜
佢繼續自己嘅諗法都ok
著眼點唔同都無謂再講落去

大家都唔好咁上心 有咩都係到討論就算
自己比較佛系 覺得偶像呢d睇下自己開心就得
唔好為左個星點點點就動氣失望
做粉嘅直接脫粉就算 追星求快樂 唔好嬲 傷身阿

咁留言又點解釋

d迷妹著緊偉晉又唔得
踩凡呼又唔得
你喜歡咪自己睇完狼殺就熄機
使乜咁著緊追我地咁多無聊又唔岩你口味嘅post？
咪撚咁上心啦

本身沒follow，而家直接block，on9仔

係我都唔明點解我哋可以咁上心
真係趁住自己未開sem 仲得閒先可以打咁多字 真係好希望佢明白我哋諗乜
我真係好耐都冇打過篇咁長嘅中文

我就酸民我就酸
係呀沖出黎認呀

留左咩人身攻擊言呢請問
當正同人好熟咁 咪撚咁上心啦

點解要同佢解釋？同佢好熟？咪撚咁上心啦

你都係賣番唐包點啦

最撚鍾意屌呢D 看透世事撚

老土啲講句 各位睇開啲啦
無論鍾唔鍾意偉晉都好 大家都係嚟開心睇節目姐
對呢啲事件上心 影響到身心狀態 其實好唔抵
佢哋自己搞出嚟嘅嘢 始終都要佢哋親手解決 粉絲唔會插到手 唔使太介懷佢哋點反應

給你大心心

認同

Dcard一面倒咁瘋狂圍插個樓豬
B200 仲要Quote 22上次教佢玩嗰個留言出黎證明牙晉係好虛心受教

呢個的確係事實 自已仆街自己受

dcard個樓主講到明自己唔知頭唔知路 咩回覆又未睇過 係抵插嘅

仲係有人執著個fans道歉可以唔接受繼續鬧

救命
牙莊又嚟

條路自己揀 仆街唔好喊

唔接受係一回事
繼續鬧仲要人身攻擊係另一回事

我對晉澤都係咁睇...

佢係柒下柒下 但同時證明台灣人啲思維真係

係咪偉晉FANS陰陽倒鉤
成功帶到撐偉晉風向

佢不嬲認自己雙標仲要好proud of 呢樣嘢
總之佢好proud of自己d缺點
佢當係selling point 好似唔駛改咁

咪以為靜雞雞上水冇人鞭

話就話粉絲行為 偶像埋單姐
偶像行為 埋單嘅咪又係偶像自己

出黎帶風向 大家睇左沁仔上愛玩客未
利伸：未睇

由佢嚟開post真係開壞咗個頭

但暫時未睇到佢仆街嘅可能性
成班fans同台灣網民仲要覺得佢好啱

我唔係想睇佢仆 而係我覺得佢應該要受船啲教訓

其實衰啲講 都幾撚想睇佢地仆街
唔仆街真係唔知有咩後果

可能100%台灣人睇完100%都覺得無問題呢
who knows

同意
你覺得係無後果嘅你鐘意點咪點
大家再躁落去我怕係我哋爆血管先

肯定有一波退粉潮
就算唔太多, 點都有少少影響

今日要鞭我啲咩
我今日好乖 淨係屌咗幾句咋

大家抽離幾日先
搵其他野睇下

梗係睇咗發覺沁沁形容啲食物都形容得幾好 睇到好想食

係呀 如果台灣人真係都接受
咁大家都只能接受 講真
最多自己扣分啦

我話唐包點

又成功得到一班鐘意食花生睇佢鬧人嘅fans恭喜晒

我覺得佢應該要仆
但真心唔想親眼見到佢仆
到而家都唔想晉妹唔開心 sor我好盲

比偉晉屌完我覺得呢個人真係無得救 再講幾多都無用 留名等睇佢仆街

其實keep住有人出嚟叫大家唔好口咁上心 (inc. me)
但成日都keep住有新嘢又挑起咗大家條筋
都係嗰句 追星係想放工夜學開心啲
搞到咁煩為乜呢

佢啲followers不跌反升啊

我見佢有個story攬女好有男友力

其實做觀眾最多都係驚佢事業一沉不起 睇唔到佢啫
咁d人原來仲覺得佢呢個路線超正嘅，咪算lo
佢自己爆唔爆血管 身體健康 三觀正不正 我地無得理
管他呢

以為你同我講 柒咗
sor個腦唔係好清醒

拜託有關人等唔好再懶醒發IG STORY
本來尋晚開美食台已經GUR番唔少
點知今日又要再躁過

睇咗 有keep住講啲奇奇怪怪嘅笑話

少左埋忠粉
多左班豬西食花生友
對買碟, 買週邊, 買Concert飛冇幫助

打fifa打到懵撚左 ？

解決方法就係今晚再開美食台

高高咁乖我點會亂鞭

係你變身九肚山公主時先輕輕鞭下

契媽~~~~~~

咪以為冇人記得你d西野

屌講撚完咪又係唔做

羊羊你叫錯人 我係你嘅99
你契媽係再上一樓

又block一隻on9

或者佢都想認你做契媽

其實認真講句
係啊黃偉晉d嘢可能真係唔關我事
但係今次已經beyond追星嘅層面，係價值觀嘅問題
呢次係 網 絡 欺 凌
我唔想佢仲要以為自己做得好啱，跟住呢個風氣繼續蔓延
你當我係正義魔人又好乜都好
如果呢個世界嘅人都選擇扮睇唔到，每一個人其實都係加害者

我係到招喚我契媽
你做咩衝出黎

高高變身

九契媽
契爺莊

介紹返 我平時CD-ROM 幾鍾意偉晉啲表演
結果搞呢啲嘢出嚟 以後都唔知點睇佢好

又諗住訓晏覺

準備去睇戲

睇咩

練到自己一個睇戲先講

幻愛

係街到等人都做唔到呀

唔要自己一個

有冇睇幻愛呀

golden scene三寶都睇完
想知可以睇咩

準備睇呢套啊

Welcome
呢段時間抽離下好D

自己唔認同果種人就唔好成為果種人
但係做埋啲比果種人更惡既另一種人
真係冇得救

本身諗住睇幻愛 但前排戲院閂咗
到今日先去睇

我睇咗3次
好鍾意劉俊謙

hello
呢排專心追狼殺好啦

我都覺 所以都係唔追post好啲

Hello可樂
btw我鐘意雪碧多啲
如果想嘅就繼續睇 冇咩嘅

歡迎我認得你喎你應該有留過言

偉晉做咩 有冇片睇下？

呢個新ac嚟 你係咪認錯咗

冇片 但係由119個post起已經有好多文字轉途

就快又1001

睇圖應該都feel到

晉仔咁勁連爆3個po

好期待入場睇

清清

你有無係出面留過言可能我睇錯隔離po
如果都無就...當我老人痴呆

牙清一開sem就